【建制覆沒】文匯：「縱暴派」陰招干擾選舉 大公：民意遭扭曲 梁振英：敗不餒

民主派在今屆區議會選舉大獲全勝，建制派潰敗失至少 241 席。由中聯辦控制的《文匯報》今日發表社評，指控暴力運動衝擊建制派選情，威脅建制派候選人生命安全；社評批評「縱暴派」無所不用其極干擾選舉，呼籲受影響候選人向選委會、廉署投訴，並促請相關部門認真審視舉報，將涉嫌選舉違法者送上法庭審訊。

《文匯報》又以〈泛暴陰招出盡 史上最濫最賤〉為頭條，指控「泛暴派」通過 8 招損害選舉公平，包括在票站重複排隊、來回拿去建制派候選人單張、狙擊李慧琼等候選人等。報道又指控有票站人員懶理建制派候選人投訴，因為他們都是「泛暴派」的支持者，與站外「排隊黨」裡應外合；及沒有在選民名單上劃去已投票市民姓名，讓「泛暴派」支持者「一人投兩票」。

大公報：「黑色暴力」籠罩選舉 民意遭扭曲
《大公報》社評亦形容選舉被「黑色暴力」籠罩，選舉工程受嚴重干擾及破壞，民意遭明顯扭曲，「無論最後結果如何，盼安寧、求穩定、讓社會重回正軌，這是廣大市民的主流民意。」
《大公報》社評又指，反中亂港勢力為勝選而不擇手段，選舉投訴數字急劇上升，足證選舉如何不公平。社評指，選舉結束，但「止暴制亂、恢復秩序遠遠沒有結束」，警方需要嚴打暴力分子，止暴制亂亦是司法機構的「最緊迫的任務」，「非常時期，需要非常手段。」

梁振英：敗不餒
全國政協副主席、前行政長官梁振英亦在 Facebook 發文，寄語建制派候選人「勝不驕，敗不餒是競選的不二法則」；並呼籲投票給建制派的選民日後要團結一致，全力監察區議員在會內會外的工作，「全香港此時更須冷靜，耐心，一起維護香港長遠和整體利益。」

輸打要嬴

咪撚做休息撚

投完票，贏左喇，但我地有新野做。

文宣方向：

1. 有得一人一票，社會氣氛好左幾多？而且大家都相信投票，年青人到長者教出黎投，所以應該一人一票選特首。

2.我地要將種票、票多過投票人、送禮各種唔公平現象比英美兩國知。

3. Poly手足被困多日，要求警察撤退。

五大訴求 缺一不可
Be water be humble

一貫支那作風
永遠一定係人地錯

屌你老母，死不悔改

廢老

輸就輸啦，仲講埋呢d野呃大陸錢加推責任。
睇睇決戰中途島，打輸杖既司令會點做？

總之千錯萬錯一定係人哋錯

響度兜得咁辛苦賴地硬

黨是永遠正確的

公就我贏，字就你輸

《大公報》社評又指，反中亂港勢力為勝選而不擇手段，選舉投訴數字急劇上升，足證選舉如何不公平

問題係投訴......近乎全部都係針對輸左既建制.....而唔係話嬴左嗰邊不公

一齊維護你嘅長遠利益？
定係仲有沉默的大多數？

我想問泛暴派係唔係新嘅term黎

枕頭派呢

應該係佢地作既

到底果堆沉默嘅大多數幾時先出黎支持佢哋

可以寫一篇《如何才算保皇落敗》嘅潮文。

咪撚做休息撚

投完票，贏輸都好，我地有新野做。

文宣方向：

1. 有得一人一票，社會氣氛好左幾多？而且大家都相信投票，年青人到長者教出黎投，所以應該一人一票選特首。

2.我地要將種票、票多過投票人、送禮各種唔公平現象比英美兩國知。

3. Poly手足被困多日，要求警察撤退。

五大訴求 缺一不可
Be water be humble

咁叫番佢地建屎派

好主意